<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Społeczeństwo on Propaganda</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/spo%C5%82ecze%C5%84stwo/</link>
    <description>Recent content in Społeczeństwo on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>© JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:46:37 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/spo%C5%82ecze%C5%84stwo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>On BS Jobs</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:46:37 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-11/</guid>
      <description>Współczesne gospodarki charakteryzują się coraz większą liczbą miejsc pracy, które ostatecznie są bezużyteczne. W dzisiejszym artykule zbadamy ich wpływ na pracowników, społeczeństwo i gospodarkę.&#xA;Bullshut jobs Pojęcie &amp;ldquo;bullshit jobs (BSJ)&amp;rdquo; zyskało znaczącą popularność w ostatnich latach. Są to stanowiska, które nie przynoszą żadnych znaczących lub rzeczywistych korzyści dla społeczeństwa, ale istnieją z powodu obecnej struktury ekonomicznej.&#xA;Wpływ na pracownika We współczesnych gospodarkach tego typu miejsc pracy może być do 70%. Pracownicy na tych stanowiskach często zdają sobie sprawę, że ich rola jest niepotrzebna i bezużyteczna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dowód słuszności</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:09:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-5/</guid>
      <description>Jesteśmy istotami stadnymi Nasze myśli dostosowują się do uśrednionego myślenia szeroko rozumianego ogółu. Na ogół jest to też dla nas korzystne. Nie spędzamy dzięki temu wiele czasu na analizowaniu, jak powinno się zachować w określonej sytuacji. Kopiując zachowania i myśli innych wybieramy najpewniejszą opcję na to, że nasze zachowanie nie spotka się z nieakceptacją otoczenia. W końcu postępujemy tak jak większość, a więc także i my zachowujemy się w normie. To właśnie poczynania otoczenia definiują co uważamy za słuszne, prawidłowe i stanowią one swojego rodzaju wzór do naśladowania w przyszłości.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
