<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Propaganda</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>漏 JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 13:56:06 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O frustracji</title>
      <link>/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:56:06 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-8/</guid>
      <description>Czym jest frustracja? Frustracja to uczucie napicia, niepokoju lub nieporozumienia, kt贸re czsto wystpuje, gdy czujemy si niewaciwie traktowani lub kiedy nasze oczekiwania s niespenione. To jest naturalna reakcja na sytuacje, w kt贸rych czujemy si bezsilni lub niewygodnie.&#xA;Frustracja jest czci 偶ycia. Niczym pogoda, jest przewa偶nie tymczasowa. Nie da si jej zapobiec, ale mo偶na zmieni spos贸b reagowania na ni. Zamiast z ni walczy, spr贸buj j zaakceptowa. atwiej powiedzie ni偶 zrobi, oczywicie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rozw贸j psychologiczny czowieka</title>
      <link>/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:58:20 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-7/</guid>
      <description>How To Become More Intelligent Than 99% Of People&#xA;Droga jest celem, celem jest droga Drog czowieka jest przetrwanie. Aby przetrwa realizuje on cele, bd藕 ustanawia nowe. W tym celu nasz organizm mo偶na interpretowa jako system cigle przetwarzajcy informacje z otoczenia w celu osiagniecia ustanowionych cel贸w, bd藕 ustanawiania nowych. Bez tych proces贸w czowiek bka si w wiecie, tracc pow贸d do 偶ycia, pogr偶ony w negatywnych emocjach i stanach. Do tej grupy mo偶na zaliczy potrzeby, cele, pragnienia, rzadze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Przegld Makroekonomiczny (27.10.24)</title>
      <link>/posts/post-6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 13:44:46 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-6/</guid>
      <description>Taniec rynkowy: zrozumienie rentownoci obligacji skarbowych w 2024 r Kiedy Rezerwa Federalna obni偶ya stopy o 0,5% we wrzeniu, podrcznik rynkowy sugerowa przewidywalny cig zdarze:&#xA;1 Rajd na giedzie &#xA;Ni偶sze stopy = taszy kapita Wy偶sze mar偶e zysku dla firm Cigy wzrost gospodarczy w sektorze usug 2 Wzrost zota &#xA;Tradycyjne zabezpieczenie przed niepewnoci Bardziej atrakcyjne z alternatywami o ni偶szej rentownoci Bezpieczna przysta w przypadku recesji 3 Reakcja rynku obligacji </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dow贸d susznoci</title>
      <link>/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:09:50 +0200</pubDate>
      <guid>/posts/post-5/</guid>
      <description>Jestemy istotami stadnymi Nasze myli dostosowuj si do urednionego mylenia szeroko rozumianego og贸u. Na og贸 jest to te偶 dla nas korzystne. Nie spdzamy dziki temu wiele czasu na analizowaniu, jak powinno si zachowa w okrelonej sytuacji. Kopiujc zachowania i myli innych wybieramy najpewniejsz opcj na to, 偶e nasze zachowanie nie spotka si z nieakceptacj otoczenia. W kocu postpujemy tak jak wikszo, a wic tak偶e i my zachowujemy si w normie. To wanie poczynania otoczenia definiuj co uwa偶amy za suszne, prawidowe i stanowi one swojego rodzaju wz贸r do naladowania w przyszoci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zbiorowa Opowie</title>
      <link>/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:32:29 +0200</pubDate>
      <guid>/posts/post-2/</guid>
      <description>Zbiorowa opowie - to ona tworzy otaczajc nas rzeczywisto. Tworzona i pielgnowana przez media, kultur, tradycje, religie, owiat etc. To ona sprawia, 偶e nar贸d staje si narodem, 偶onierz kadzie swoje 偶ycie na szali i cae pastwo stoi w ryzach.&#xA;Opowie - ta zbiorowa iluzja, jest zarazem barier ochronn przed innymi opowieciami. Im lepsza i im du偶ej implementowana - tym skuteczniejsza. Dostp do internetu staje si szans i ryzykiem dla iluzjonist贸w. Szansa jest na stworzenie opowieci na niespotkan wczeniej skal, dziki kt贸rej spoeczestwa bdce pod wpywem jej uroku zrobi wiele, aby ta opowie trwaa jak najdu偶ej.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rola komentator贸w sportowych</title>
      <link>/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:32:29 +0200</pubDate>
      <guid>/posts/post-3/</guid>
      <description>Na czym polega praca komentator贸w sportowych? W gruncie rzeczy, praca komentator贸w sportowych sprowadza si do modulowania tonacji wypowiedzi na ekscytujc, gdy pika zbli偶a si do jednej z dw贸ch bramek (w przypadku piki no偶nej), a gdy pika wpadnie do bramki imitowanie werbalnej ekstazy, zara偶ajc tym samym wszystkich ogldajcych widowisko.&#xA;Na podobnej zasadzie miech w serialach komediowych (coraz rzadziej ju偶 spotykany). Jestemy zwierztami stadnymi i otoczenie w kt贸rym przebywamy, oferuje nam zasady funkcjonowania, kt贸re obowizuj w danym rodowisku.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Co jest grane?</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/about/</guid>
      <description>Celem bloga, kt贸rego wanie przegldasz (btw dzikuj), jest rzucenie wiata na kilka niecisoci, jeli chodzi o zasady funkcjonowania spoeczestwa w krajach rozwinitych.&#xA;W naszej rutynowej gonitwie rzadko zwracamy uwag na to, jakie siy naday kierunek naszej egzystencji.&#xA;Jaki naprawd wpyw na nasze 偶ycie ma narodowo, sytuacja geopolityczna, postp technologiczny? Dlaczego mimo, 偶e jestemy biologicznie niemal偶e identyczni, tak si r贸偶nimy, nawet w obrbie wasnej spoecznoci? Czy zmiana wadzy i odwr贸cenie losu czowieka jest mo偶liwe, a mo偶e wszystko jest ju偶 z g贸ry przesdzone?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ekonomia binarna</title>
      <link>/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>/posts/post-1/</guid>
      <description>Chcc podejmowa wiadome decyzje, winnimy zrozumie zasady, normy przyjte w obrbie okrelonej spoecznoci w kt贸rej funkcjonujemy. Nie jest to zadanie tak bahe, jak mogoby si na pierwszy rzut oka wydawa, wszak偶e ka偶dy z nas naturalnym widzi wszystko co si dzieje dookoa niego. Spr贸bujmy odpowiedzie sobie na pytanie:&#xA;W jakim tak waciwie systemie ekonomicznym 偶yjemy? Jeli mieszkasz w kraju demokratycznym, standardow odpowiedzi bdzie - kapitalizm.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
