<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psychologia on Propaganda</title>
    <link>/tags/psychologia/</link>
    <description>Recent content in Psychologia on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>© JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 14:53:32 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/psychologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teoria wielopoziomowości światopoglądowej</title>
      <link>/posts/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:53:32 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-9/</guid>
      <description>Konflikty międzyludzkie to nieodłączna część życia. Każdy z nas doświadczył sytuacji, w której spór wydawał się niekończącą się wymianą argumentów, a osiągnięcie porozumienia było niemożliwe. Dlaczego tak się dzieje? Czy istnieje sposób na zrozumienie drugiej strony, nawet jeśli nasze poglądy są skrajnie różne? Odpowiedzią może być teoria wielopoziomowości światopoglądowej, która pomaga zrozumieć, dlaczego spory są tak trudne i jak można je efektywnie rozwiązywać.&#xA;Piramida światopoglądów – jak działa nasza osobowość? Wyobraź sobie swoją osobowość jako piramidę.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O frustracji</title>
      <link>/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:56:06 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-8/</guid>
      <description>Czym jest frustracja? Frustracja to uczucie napięcia, niepokoju lub nieporozumienia, które często występuje, gdy czujemy się niewłaściwie traktowani lub kiedy nasze oczekiwania są niespełnione. To jest naturalna reakcja na sytuacje, w których czujemy się bezsilni lub niewygodnie.&#xA;Frustracja jest częścią życia. Niczym pogoda, jest przeważnie tymczasowa. Nie da się jej zapobiec, ale można zmienić sposób reagowania na nią. Zamiast z nią walczyć, spróbuj ją zaakceptować. Łatwiej powiedzieć niż zrobić, oczywiście.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rozwój psychologiczny człowieka</title>
      <link>/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:58:20 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/post-7/</guid>
      <description>How To Become More Intelligent Than 99% Of People&#xA;Droga jest celem, celem jest droga Drogą człowieka jest przetrwanie. Aby przetrwać realizuje on cele, bądź ustanawia nowe. W tym celu nasz organizm można interpretować jako system ciągle przetwarzający informacje z otoczenia w celu osiagniecia ustanowionych celów, bądź ustanawiania nowych. Bez tych procesów człowiek błąka się w świecie, tracąc powód do życia, pogrążony w negatywnych emocjach i stanach. Do tej grupy można zaliczyć potrzeby, cele, pragnienia, rzadze.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
