<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psychologia on Propaganda</title>
    <link>https://propagandablog.netlify.app/tags/psychologia/</link>
    <description>Recent content in Psychologia on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>© JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 15:36:07 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://propagandablog.netlify.app/tags/psychologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Psychologia finansowa - mądrość tłumu</title>
      <link>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-10/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 15:36:07 +0100</pubDate>
      <guid>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-10/</guid>
      <description>Bazując na koncepcji &amp;ldquo;Mądrości Tłumu&amp;rdquo; Surowiecki&amp;rsquo;ego i zachowań jednostki w grupie podczas zmian makroekonomicznych, możemy zaobserwować następujące mechanizmy:&#xA;Podczas HOSSY: Zachowania stadne pozytywne: &amp;ldquo;FOMO&amp;rdquo; (Fear of Missing Out) - strach przed przegapieniem okazji Nadmierny optymizm wzmacniany przez grupę Wzajemne potwierdzanie dobrych decyzji inwestycyjnych Ignorowanie sygnałów ostrzegawczych Wpływ grupy na jednostkę: Presja społeczna do uczestnictwa w &amp;ldquo;boomie&amp;rdquo; Zwiększona skłonność do ryzyka Przecenianie własnych kompetencji Efekt potwierdzenia (szukanie informacji zgodnych z trendem) Podczas BESSY: Zachowania stadne negatywne: Panika i strach przed stratą Nadmierna awersja do ryzyka Efekt zarażania pesymizmem Przedwczesna wyprzedaż aktywów Mechanizmy obronne jednostki: Szukanie bezpiecznych przystani Zwiększona potrzeba przynależności do grupy Postawa &amp;ldquo;przeczekania&amp;rdquo; Racjonalizacja strat Kluczowe aspekty z &amp;ldquo;The Wisdom of Crowds&amp;rdquo;: Dezagregacja informacji: Jednostki w grupie posiadają różne fragmenty wiedzy Kolektywna wiedza może być lepsza niż ekspercka Ale wymaga to niezależności decyzji Mechanizmy zniekształcające: Kaskady informacyjne Polaryzacja grupowa Konformizm społeczny Wpływ autorytetów Warunki efektywnej mądrości tłumu: Różnorodność opinii Niezależność decyzji Decentralizacja Agregacja informacji Praktyczne implikacje: Dla jednostki: Świadomość mechanizmów grupowych Zachowanie niezależności myślenia Kontrola emocji Dywersyfikacja źródeł informacji Dla rynku: Tworzenie mechanizmów agregacji wiedzy Zapobieganie kaskadowym reakcjom Wspieranie różnorodności opinii Transparentność informacji Dla systemu: Budowanie odporności na szoki Mechanizmy stabilizujące Edukacja finansowa Ochrona przed manipulacją Kluczowe wnioski: Jednostka w grupie często traci obiektywizm Emocje są zaraźliwe i wzmacniane przez grupę Mądrość tłumu działa tylko przy spełnieniu określonych warunków Świadomość mechanizmów może pomóc w lepszych decyzjach Te obserwacje pokazują, jak złożone są interakcje między zachowaniami indywidualnymi a zbiorowymi w kontekście makroekonomicznym, oraz jak ważne jest zrozumienie tych mechanizmów dla podejmowania lepszych decyzji finansowych.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria wielopoziomowości światopoglądowej</title>
      <link>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:53:32 +0100</pubDate>
      <guid>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-9/</guid>
      <description>Konflikty międzyludzkie to nieodłączna część życia. Każdy z nas doświadczył sytuacji, w której spór wydawał się niekończącą się wymianą argumentów, a osiągnięcie porozumienia było niemożliwe. Dlaczego tak się dzieje? Czy istnieje sposób na zrozumienie drugiej strony, nawet jeśli nasze poglądy są skrajnie różne? Odpowiedzią może być teoria wielopoziomowości światopoglądowej, która pomaga zrozumieć, dlaczego spory są tak trudne i jak można je efektywnie rozwiązywać.&#xA;Piramida światopoglądów – jak działa nasza osobowość? Wyobraź sobie swoją osobowość jako piramidę.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O frustracji</title>
      <link>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:56:06 +0100</pubDate>
      <guid>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-8/</guid>
      <description>Czym jest frustracja? Frustracja to uczucie napięcia, niepokoju lub nieporozumienia, które często występuje, gdy czujemy się niewłaściwie traktowani lub kiedy nasze oczekiwania są niespełnione. To jest naturalna reakcja na sytuacje, w których czujemy się bezsilni lub niewygodnie.&#xA;Frustracja jest częścią życia. Niczym pogoda, jest przeważnie tymczasowa. Nie da się jej zapobiec, ale można zmienić sposób reagowania na nią. Zamiast z nią walczyć, spróbuj ją zaakceptować. Łatwiej powiedzieć niż zrobić, oczywiście.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rozwój psychologiczny człowieka</title>
      <link>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:58:20 +0100</pubDate>
      <guid>https://propagandablog.netlify.app/posts/post-7/</guid>
      <description>How To Become More Intelligent Than 99% Of People&#xA;Droga jest celem, celem jest droga Drogą człowieka jest przetrwanie. Aby przetrwać realizuje on cele, bądź ustanawia nowe. W tym celu nasz organizm można interpretować jako system ciągle przetwarzający informacje z otoczenia w celu osiagniecia ustanowionych celów, bądź ustanawiania nowych. Bez tych procesów człowiek błąka się w świecie, tracąc powód do życia, pogrążony w negatywnych emocjach i stanach. Do tej grupy można zaliczyć potrzeby, cele, pragnienia, rzadze.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
