<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Random on Propaganda</title>
    <link>//localhost:1313/tags/random/</link>
    <description>Recent content in Random on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>漏 JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 19:00:01 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/random/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post 4x</title>
      <link>//localhost:1313/posts/post-4x/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 19:00:01 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/post-4x/</guid>
      <description>Images Czy to dziaa? Dave Herring Dave Herring Napisy pomidzy zdjciami&#xA;hye Github Gist Youtube video Tweet How dangerous the US debt crisis has become?&#xA;In the last 4 years, the US debt has skyrocketed by a $11 trillion.&#xA;This is the size of 40% of the US economys GDP.&#xA;By comparison, to reach the first $11 trillion of debt for the US it took 220 yearshttps://t.co/vlghCZcVsg&#xA;&amp;mdash; Global Markets Investor (@GlobalMktObserv) June 8, 2024 Vimeo Instagram View this post on Instagram Callouts  I guess this works&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post 3</title>
      <link>//localhost:1313/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:32:29 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/post-3/</guid>
      <description>Robota komentator贸w Modulowa tonacj wypowiedzi na ekscytujc gdy pika zbli偶a si do jednej z dw贸ch bramek, a gdy pika wpadnie do bramki wy z ekstazy, zara偶ajc tym samym wszystkich ogldajcych widowisko&#xA;Rozdzia nr 1 Rozdzia nr 2 Rozdzia nr 3 Rozdzia nr 4 Rozdzia nr 5 Rozdzia nr 6 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Post X2</title>
      <link>//localhost:1313/posts/post-x2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:32:29 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/post-x2/</guid>
      <description>czy ty wiesz</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ekonomia binarna</title>
      <link>//localhost:1313/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 02:01:58 +0530</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/post-1/</guid>
      <description>Chcc podejmowa wiadome decyzje, winnimy zrozumie zasady, normy przyjte w obrbie okrelonej spoecznoci w kt贸rej funkcjonujemy. Nie jest to zadanie tak bahe, jak mogoby si na pierwszy rzut oka wydawa, wszak偶e ka偶dy z nas naturalnym widzi wszystko co si dzieje dookoa niego. Spr贸bujmy odpowiedzie sobie na pytanie:&#xA;W jakim tak waciwie systemie ekonomicznym 偶yjemy? Jeli mieszkasz w kraju demokratycznym, standardow odpowiedzi bdzie - kapitalizm.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
