<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zmiana on Propaganda</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/zmiana/</link>
    <description>Recent content in Zmiana on Propaganda</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <copyright>© JesterPawel</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 11:56:03 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/zmiana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Termostat naszej planety</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-15/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:56:03 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-15/</guid>
      <description>Termostat naszej planety: Dlaczego dzisiejszy poziom CO2 dyktuje zmiany na stulecia&#xA;Czy kiedykolwiek sprawdzasz prognozę pogody? A co z prognozą na&amp;hellip; następne stulecia? Może to brzmieć jak science fiction, ale wybory, których dokonujemy teraz w sprawie emisji dwutlenku węgla (CO2), przygotowują grunt dla przyszłych pokoleń. Obecnie oscylujemy wokół 427 części na milion (ppm) CO2 w atmosferze – poziomu niespotykanego w historii ludzkości, wznoszącego się wysoko ponad ~280 ppm sprzed czasów, gdy fabryki i paliwa kopalne zmieniły nasz świat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jak przełamać stagflację?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-13/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:54:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-13/</guid>
      <description>Stagflacja – czyli połączenie niskiego wzrostu i wysokiej inflacji – to jeden z najtrudniejszych problemów gospodarczych. Tradycyjne narzędzia walki z inflacją (podwyżki stóp procentowych) mogą pogłębić stagnację, a stymulowanie wzrostu (tani kredyt, wydatki rządowe) często napędza inflację. Gdzie leży rozwiązanie? Klucz tkwi w nierównościach i błędnej alokacji pieniądza w gospodarce.&#xA;Dlaczego stagflacja uderza w gospodarkę? Niesprawiedliwy przepływ pieniądza Gdy banki centralne pompują płynność (np. luzowanie ilościowe – QE), pieniądz trafia głównie na rynki finansowe (giełda, nieruchomości), a nie do realnej gospodarki.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O frustracji</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:56:06 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-8/</guid>
      <description>Czym jest frustracja? Frustracja to uczucie napięcia, niepokoju lub nieporozumienia, które często występuje, gdy czujemy się niewłaściwie traktowani lub kiedy nasze oczekiwania są niespełnione. To jest naturalna reakcja na sytuacje, w których czujemy się bezsilni lub niewygodnie.&#xA;Frustracja jest częścią życia. Niczym pogoda, jest przeważnie tymczasowa. Nie da się jej zapobiec, ale można zmienić sposób reagowania na nią. Zamiast z nią walczyć, spróbuj ją zaakceptować. Łatwiej powiedzieć niż zrobić, oczywiście.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rozwój psychologiczny człowieka</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:58:20 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-7/</guid>
      <description>How To Become More Intelligent Than 99% Of People&#xA;Droga jest celem, celem jest droga Drogą człowieka jest przetrwanie. Aby przetrwać realizuje on cele, bądź ustanawia nowe. W tym celu nasz organizm można interpretować jako system ciągle przetwarzający informacje z otoczenia w celu osiagniecia ustanowionych celów, bądź ustanawiania nowych. Bez tych procesów człowiek błąka się w świecie, tracąc powód do życia, pogrążony w negatywnych emocjach i stanach. Do tej grupy można zaliczyć potrzeby, cele, pragnienia, rzadze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zbiorowa Opowieść</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:32:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-2/</guid>
      <description>Zbiorowa opowieść - to ona tworzy otaczającą nas rzeczywistość. Tworzona i pielęgnowana przez media, kulturę, tradycje, religie, oświatę etc. To ona sprawia, że naród staje się narodem, żołnierz kładzie swoje życie na szali i całe państwo stoi w ryzach.&#xA;Opowieść - ta zbiorowa iluzja, jest zarazem barierą ochronną przed innymi opowieściami. Im lepsza i im dłużej implementowana - tym skuteczniejsza. Dostęp do internetu staje się szansą i ryzykiem dla iluzjonistów. Szansa jest na stworzenie opowieści na niespotkaną wcześniej skalę, dzięki której społeczeństwa będące pod wpływem jej uroku zrobią wiele, aby ta opowieść trwała jak najdłużej.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
